% Также можно использовать \Referat, как в оригинале
\begin{abstract}
В данной работе представлена подсистема ``Поисковый робот'', как часть будущей системы поиска изображений по содержанию. В поисковой системе может быть несколько таких роботов. На данный момент поисковые роботы функционируют в режиме холостого хода исключительно в демонстрационный целях.
\end{abstract}
